[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 벡터 ( vec{a} (3, 2) ), ( vec{b} (2, 6) )에 대하여 벡터 ( vec{a} vec{b} )의 모든 성분의 합은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{x to 0} frac{x^3 + 2x}{e^{3x} 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{6} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "좌표공간의 두 점 (A(1, 0, 2) ), (B(2, 0, a) )에 대하여 선분 (AB )를 1 2로 외분하는 점이 원점일 때, (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 사건 (A ), (B )가 서로 독립이고 (P(A) frac{2}{3} ), (P(A cup B) frac{7}{9} ) 일 때, (P(B) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2}{9} )",
        "choice2": "( dfrac{1}{3} )",
        "choice3": "( dfrac{4}{9} )",
        "choice4": "( dfrac{5}{9} )",
        "choice5": "( dfrac{2}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "부등식 ( log_3(x 3) + log_3(x + 3) leq 3 )을 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "17",
        "choice3": "19",
        "choice4": "21",
        "choice5": "23",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "한 개의 주사위를 5번 던져서 나오는 다섯 눈의 수의 곱이 짝수일 확률은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{32} )",
        "choice2": "( frac{25}{32} )",
        "choice3": "( frac{27}{32} )",
        "choice4": "( frac{29}{32} )",
        "choice5": "( frac{31}{32} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 점 F(5, 0), F'( 5, 0)을 초점으로 하는 타원이 있다. 점 F'을 지나고 기울기가 양수인 직선과 타원의 교점을 각각 A, B라 하자. 삼각형 ABF의 둘레의 길이가 52일 때, 타원의 단축의 길이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 (xy y^3 ln x 2 )에 대하여 (x 1 )일 때, ( frac{dy}{dx} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(f(x) e^{x^3 + 2x 2} )의 역함수를 (g(x) )라 할 때, (g'(e) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{e} )",
        "choice2": "( frac{1}{3e} )",
        "choice3": "( frac{1}{5e} )",
        "choice4": "( frac{1}{7e} )",
        "choice5": "( frac{1}{9e} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( f(x) )가 [ int_a^x f(t)dt (x + a 4)e^x ] 을 만족시킬 때, ( f(a) )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(e )",
        "choice2": "(e^2 )",
        "choice3": "(e^3 )",
        "choice4": "(e^4 )",
        "choice5": "(e^5 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "양수 ( k )에 대하여 함수 ( f(x) 3^{x 1} + k )의 역함수의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( k^2 )만큼 평행이동시킨 곡선을 ( y g(x) )라 하자. 두 곡선 ( y f(x) ), ( y g(x) )의 접근선의 교점이 직선 ( y frac{1}{3} x ) 위에 있을 때, ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(g(2) + g'(2) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "(7 )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "(11 )",
        "choice5": "(13 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "주머니에 1, 2, 3, 4의 숫자가 하나씩 적혀 있는 4개의 공이 들어 있다. 이 주머니에서 임의로 2개의 공을 동시에 꺼낸 때, 꺼낸 공에 적혀 있는 숫자의 합이 소수이면 1개의 동전을 2번 던지고, 소수가 아니면 1개의 동전을 3번 던진다. 동전의 앞면이 2번 나왔을 때, 꺼낸 2개의 공에 적혀 있는 숫자의 합이 소수일 확률은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{7} )",
        "choice2": "( frac{5}{14} )",
        "choice3": "( frac{3}{7} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{4}{7} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( f(x) frac{2x 2}{x^2 2x+2} ) 에 대하여 곡선 ( y f(x) )와 ( x )축 및 ( y )축으로 둘러싸인 영역을 ( A ), 곡선 ( y f(x) )와 ( x )축 및 직선 ( x 3 )으로 둘러싸인 영역을 ( B )라 하자. 영역 ( A )의 넓이와 영역 ( B )의 넓이의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2ln2",
        "choice2": "ln6",
        "choice3": "3ln2",
        "choice4": "ln10",
        "choice5": "ln12",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( tan α frac{5}{12} left( frac{3}{2} pi < α < 2 pi right) )이고 ( 0 leq x < frac{ pi}{2} ) 일 때, 부등식 ( cos x leq sin (x + α) leq 2 cos x )를 만족시키는 ( x )에 대하여 ( tan x )의 최댓값과 최솟값의 합은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{31}{12} )",
        "choice2": "( frac{37}{12} )",
        "choice3": "( frac{43}{12} )",
        "choice4": "( frac{49}{12} )",
        "choice5": "( frac{55}{12} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "확률변수 (X )가 평균이 (m ), 표준편차가 ( sigma )인 정규분포를 따를 때, 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 (f(t) )는 (f(t) P(t le X le t+2) )이다. 함수 (f(t) )는 (t 4 )에서 최댓값을 갖고, (f(m) 0.3413 )이다. 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 (f(7) )의 값을 구한 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.1359",
        "choice2": "0.0919",
        "choice3": "0.0606",
        "choice4": "0.0440",
        "choice5": "0.0166",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 반원이 있다. 선분 AB 위의 점 P에 대하여 (QB QP )를 만족시키는 반원 위의 점을 Q라 할 때, ( angle BQP theta left( 0< theta< frac{ pi}{2} right) )라 하자. 삼각형 QPB의 넓이를 (S( theta) )라 할 때, [ lim_{ theta to 0^+} frac{S( theta)}{ theta^3} ] 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "앞면에 숫자 (1, 2, 3, 4, 5 )가 적힌 있는 5장의 카드가 상자에 들어 있다. 이 상자에서 임의로 3장의 카드를 한 장씩 꺼내고, 꺼낸 순서대로 바닥에 앞면 (1, 2, 3 )을 차례로 적는다. 이와 같이 했을 때, 다음 두 숫자 (X )와 (Y )의 확률의 곱이 모두 같은 경우이다. (단, 상자에서 꺼내기 전 이미 적혀 있는 숫자가 모두 있어서 다시 집지 않는다.) 1. (X ) 0 이면 P(X 0)은 얼마인가? 2. (X ) 1 인 사건은? 3. (X ) 2 인 사건은? 4. 3장의 카드 모두 앞과 옆면에 적혀 있는 숫자가 서로 같은 경우이다. 이에, P(X 3)은 얼마인지 쓰시오. 5. 위의 (가), (나), (다)와 같은 수를 각각 a, b, c라 할 때, 10a+20b+5c의 값은? [각 보기 개수는 4 점입니다.]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(20 )",
        "choice2": "(28 )",
        "choice3": "(32 )",
        "choice4": "(36 )",
        "choice5": "(60 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( overline{AB} overline{AD} )이고 ( overline{AE} sqrt{15} )인 직육면체 ABCD EFGH가 있다. 선분 (BC ) 위의 점 (P )와 선분 (EF ) 위의 점 (Q )에 대하여 삼각형 (PHQ )의 평면 (EFGH ) 위로의 정사영은 한 변의 길이가 (4 )인 정삼각형이다. 삼각형 (EQH )의 평면 (PHQ ) 위로의 정사영의 넓이는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분 가능한 함수 ( f(x) ) 가 모든 실수 ( x ) 에 대하여 [ f(1+x) f(1 x), , f(2+x) f(2 x) ] 를 만족시킨다. 실수 전체의 집합에서 ( f'(x) ) 가 연속이고, [ int_{2}^{5} f'(x) dx 4 ] 일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x+2) f(x) )이다.",
        "choice2": "( f(1) f(0) 4 )",
        "choice3": "( int_0^1 f(f(x)) f'(x) dx 6 )일 때, ( int_1^{10} f(x) dx frac{27}{2} )이다.",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( g' left( frac{2 sqrt{2}}{3} right) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 28 )",
        "choice2": "( 24 )",
        "choice3": "( 20 )",
        "choice4": "( 16 )",
        "choice5": "( 12 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(5P_2 times 5C_2 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 200
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( sec theta 10 )일 때, ( tan^2 theta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 99
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이항분포 ( B(72, p) ) 를 따르는 확률변수 ( X )에 대하여 ( E(2X 3) 45 ) 일 때, ( V(2X 3) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면 위를 움직이는 점 ( P )의 시각 ( t (t > 0) ) 에서의 위치 ( P(x, y) ) 가 [ x t + ln t, quad y frac{1}{2} t^2 + t ] 이다. ( frac{dx}{dt} frac{dy}{dt} ) 일 때, 점 ( P )의 속도를 ( vec{v} )라 하자. ( | vec{v}|^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(f(3) times f( 3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "어느 수영장에 1번부터 8번까지 8개의 레인이 있다. 3명의 학생이 서로 다른 레인의 번호를 각각 1개씩 선택할 때, 3명의 학생이 선택한 레인의 세 번호 중 어느 두 번호도 연속되지 않도록 선택하는 경우의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 120
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 두 점 ( F, F' )을 초점으로 하는 쌍곡선 ( dfrac{x^2}{9} dfrac{y^2}{16} 1 )의 제1사분면 위의 점을 ( P )라 하자. 삼각형 ( P'F'F )에 내접하는 원의 반지름의 길이가 3일 때, 이 원의 중심을 ( Q )라 하자. 원점 ( O )에 대하여 ( OQ^2 )의 값을 구하시오. (단, 점 ( F )의 ( x )좌표는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "중심이 O이고 반지름의 길이가 1인 원이 있다. 양수 ( x )에 대하여 원 위의 서로 다른 세 점 ( A, B, C )가 ( x overrightarrow{OA} + 5 overrightarrow{OB} + 3 overrightarrow{OC} overrightarrow{0} )를 만족시킨다. ( overrightarrow{OA} cdot overrightarrow{OB} )의 값이 최대일 때, 삼각형 ( ABC )의 넓이를 ( S )라 하자. ( 50S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(x a (a > 0) ) 에서 극댓값을 갖는 사차함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )가 [ g(x) begin{cases} frac{1 cos pi x}{f(x)} & (f(x) neq 0) frac{7}{128} pi^2 & (f(x) 0) end{cases} ] 일 때, 함수 (g(x) )는 실수 전체의 집합에서 미분가능하고 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( g'(0) times g' (2a) neq 0 ) (나) 함수 ( g(x) )는 ( x a )에서 극값을 갖는다. ( g(1) frac{2}{7} ) 일 때, ( g( 1) frac{q}{p} ) 이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 7,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 95
    }
]